美國防部長當習近平面講「必要時會與中國正面遭遇！」

中國國家主席習近平日前在北京會面美國國防部長馬提斯（Jim Mattis），馬提斯在訪問期間，當習近平與高層國防官員面前，明確表達美國的立場，「美國會在可能的情況下與中國合作，但也會在必要時與中國正面遭遇。（We will cooperate with China where we can, but we will confront China where we must.）」。

由25個國家參與的2018年環太平洋軍演即將展開，美國國會過去多次在國防授權法案中，要求美國邀請台灣參與環太平洋軍演；另外美國國會今年也明確在國防授權法中要求，美國不再邀請中國參與該項演習。

美國印太司令部第三艦隊指揮官亞歷山大（John Alexander）指出，由於中國在南海的軍事化與環太軍演的原則不一致，美國高層領導人認為中國的作法不符該項軍演的宗旨，因此決定不邀中國參與。但習近平強調，中國堅持走「和平發展」道路，不走擴張、殖民主義之路，更不會為世界製造混亂。

另外，馬提斯與習近平會晤時強調美國的立場「美國在可能的情況下會與中國合作；但也會在必要時與中國正面遭遇」。習近平方面也提出有關中國主權和領土完整等議題，強調「祖先們留下的領土一寸也不能丟，別人的東西我們一分一毫也不要」此話頗耐人尋味。

人類祖先

祖先大概指成吉思汗打返黎個d

Confront 譯遭遇
依D係咪叫共式翻譯

Confront係解對抗

咁東歐點算

google translate架?

美國🇺🇸真正敵人係左膠背後勢力

乜撚叫正面遭遇？

即係半宣戰

正面遭遇？？？

睇標題 我睇唔透
睇原句 哦... 對抗

屌你老母 google translate ar

Mattis有如再世麥克阿瑟
唯一唔同既係 而家唔係杜魯門 係侵侵執政
支共今獲死撚緊

我會留意後續發展

遭遇戦
日文黎

邊條傻鳩做翻譯同我出嚟

習總 真係傻鳩

明知自己實力弱, 仲係到成日向美國挑機, 唔見棺材唔流眼淚

最後被消滅

好擔心侵侵落任之後無人搞中國
可唔可以永續侵侵做總統

On9

希望

做足八年